<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哲学 on Tairan&#39;s Story</title>
    <link>https://tairan.net/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 哲学 on Tairan&#39;s Story</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Tairan Wang</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Mar 2009 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tairan.net/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>三十而立</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-03-17-kongzi/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-03-17-kongzi/</guid>
      <description>[转载] 孔子的“三十而立” http://www.jcrb.com/n1/jcrb1298/ca603695.htm
己近三十，始志学，未晚矣！
有公司调查称，“三十难立”已成当今社会一种普遍现象。据说，有“４３．１％的人还没有过上自己喜欢的生活，４０．５％的人还没有找到让自己满意的工作，甚至有３８．９％的人还不知道３０岁之后自己要过什么样的生活”。有人则写文章说，“子曰：三十而立，指３０岁之前完成学业、离家居住、结婚生子、经济独立”；慨叹“‘三十而立’这一标准是否还适用于高强度竞争与快节奏的今天”。我想谈谈自己对这个问题的看法。 刚听学生说到这个问题的时候，说真话，我简直大吃一惊。简单地拿孔子说的一句话与今天的青年作比较，而且能得出如此悲观的结论，我不知道这是一种什么样的逻辑。如果“过上自己喜欢的生活”、“找到让自己满意的工作”之类，当真是“三十而立”的“ 标准”，那么，恕我直言，孔丘先生自己根本没有达到这个“标准”。什么叫做“过上自己喜欢的生活”？是当官？还是发财？３０岁的孔子既没有当上什么官，更谈不上发什么财。《孟子·万章下》：“孔子尝为委吏矣，曰，‘会计当而已矣。’尝为乘田矣，曰，‘牛羊茁壮长而已矣。’”张中行《顺生论》认为这是孔子对职业“尽职”的一种态度：“把本职工作做好，于己可以无愧，于社会当然也会有益。”可是后来孔子跳槽了，可见这并不是他“自己喜欢的生活”，也不是他“自己满意的工作”。司马迁《史记·孔子世家》说：“孔子贫且贱。”《论语·子罕》有孔子自己的话，说：“吾少也贱，故多能鄙事。”乃至于多年以后孔丘先生还为自己的经济收入大伤脑筋，《论语·阳货》孔子对子路说“吾岂匏瓜也哉？焉能系而不食”，就是证据。《论语·卫灵公》有孔子的名言：“君子固穷。”可见，终其一生，孔丘先生经济收入始终是个问题。 从社会地位来看，３０岁的孔子依然属于“草根阶层”。他曾经向上流社会靠拢，可是吃了闭门羹。《史记·孔子世家》说：“孔子要绖，季氏飨士，孔子与往。阳虎绌曰：‘季氏飨士，非敢飨子也。’孔子由是退。”狄子奇《孔子编年》谓阳虎此时尚未用事，怀疑此事是否可信。但是，由此可见孔丘先生３０岁之前屡屡遭受歧视和排斥，却是事实。蔡尚思《孔子思想体系》分析说：“一个被人瞧不起的私生子，虽然仰慕礼仪，却没有机会受教育，在母亲死后，忽然得知自己是邑大夫之子，顿时飘飘然起来，听说贵族开那种宴会，才会忘乎所以，凭着少年人容易有的冲动跑去参加，没想到被季孙氏的家臣大大奚落一顿。”这样的痛苦经历，比今天的青年求职时遭遇的歧视和挫折，可怕得多。 然而孔子确实说过“三十而立”。是吹牛吗？恐怕不是。问题出在对“三十而立”的理解上。程树德《论语集释》说：“窃谓立止是学有成就之义。”蔡尚思《孔子思想体系》说得更明白：“‘三十而立’，也就是学有所成。”这个学有所成，不单纯指知识和学问，还包括一个人的人生观、世界观、价值观，包括一个人的人格。南怀瑾《论语别裁》说：“立就是不动，做人做事处世的道理不变了，确定了，这个人生非走这个路子不可。李泽厚《论语今读》说：‘三十而立’，有人强调与‘立于礼’有关，是指人从六岁‘习礼’到三十岁才算完全掌握熟练，但后世注疏多不拘泥于学礼，而泛指人格的成熟，更佳。”因此，他把“三十而立”翻译成白话文“三十岁建立起自我”，颇耐咀嚼。而李长之《孔子的故事》则以孔子的口吻说：“我到了三十岁的时候，仿佛对任何事都有个主意了”，也就更为形象。从这个意义上说，孔子认为自己“三十而立”，恐怕只能说是实事求是。 综合起来看，“三十而立”，就是在完成学业的基础上，确立起一种积极进取的人生态度。这对一个人一生的发展至关重要。把“三十而立”解释为“过上自己喜欢的生活”、“找到让自己满意的工作”之类，是对孔子的歪曲和侮辱，也抹煞了当代青年对理想道德情操的追求。这种肤浅的功利化解读，是浮躁之音，更是对青年的误导，应当引起人们警惕。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good eye!</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-11-29-good-eye/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-11-29-good-eye/</guid>
      <description>曾经有人问 bill gates，怎么样才能像他一样？bill 回答说：”眼光要好“。的确，bill 在大型机横行的年代看到了PC的未来，所以才有Microsoft®今天的成绩。
然而，什么样才叫好眼光？在2千多年前，就有人总结出来了。下面的文章是引自《战国策》 这里主要是杜赫劝说周王该如何拉拢人心。 文中黑体字部分说的是，把钱花在已经名声显赫的人身上，人家并不会瞧得起你；而你把钱花在普通人身上，而你对那些人又指望不上，又浪费钱财。你只有把钱用在目前穷困潦倒、将来一定成大器的人身上，不一定花在已经声明显赫的人身上，才能实现自己的愿望。  杜赫欲重景翠于周 杜赫欲重景翠于周，谓周君曰：“ 君之国小，尽君子重宝珠玉以事诸侯，不可不察也。譬之如张罗者，张于无鸟之所，则终日无所得矣；张于多鸟处，则又骇鸟矣；必张于有鸟无鸟之际，然后能多得鸟矣。今君将施于大人，大人轻君；施于小人，小人无可以求，又费财焉。君必施于今之穷士，不必且为大人者，故能的欲矣。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王守仁</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-11-24-wangshouren/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 00:00:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-11-24-wangshouren/</guid>
      <description>明新建文成侯王守仁，字伯安，自號陽明子。浙江餘姚人也，其先出王羲之之後，世為大戶。先祖綱，隨劉伯溫仕明太祖，官至四品，父華，成化十七年進士第一，仕至南京吏部尚書。娠十四月而生，祖母岑夫人夢神人送兒自雲中至，因名為雲。五歲，不能言，有異僧過之曰：「可惜道破。」始改今名。
年十歲，通四書，能屬文，又好兵書，時人異之。年十五，縱觀塞外，遂立志為將，曰：「但有兵將數萬，吾當討平韃靼！」父聞焉，以其狂妄深責之。守仁沮，越數日，言父曰：「責甚是，吾改之，吾當為聖賢！」父以其年少，但一笑而已。後妻之以江西大戶，成禮日，唯不見守仁，亟尋竟夕，方得其於城外道觀，蓋因守仁前日過此，興大發，於此打坐，忘晝暮，眾人尋至，方憶婚事未了。
弘治十二年登會試二甲，授工部主事，與李夢陽友，終日論文。初，守仁得朱子之道，深信之。曾對竹而格終日，以求究其理，不果，反染傷寒。朱子之說者，存天理去人欲也。理欲分之，而守仁於時亦以為然。十四年，授刑部主事，問禪於杭州，守仁論及禪師家母事，禪師思之而泣，翼日歸家，此守仁始疑朱子之學也。
正德間，劉瑾擅朝，守仁上書斥瑾為權奸，瑾怒，下守仁詔獄，廷杖四十，謫費州龍場驛丞。瑾遣人跡而加害，守仁托投水脫去，得至龍場。龍場地偏遠，人罕至，守仁終日無事，遂打坐冥思，終得天理即人欲、知行合一之道，時年三十七矣。
瑾敗，上復起守仁，知廬陵縣，歷吏部主事、員外郎、郎中，升南京太僕寺少卿、鴻臚寺卿。時虔、閩不靖，兵部尚書王瓊以守仁深習兵法，特舉其以左僉都御史，巡撫南、贛。未幾，平漳南、橫水、桶岡、大帽、浰頭諸寇。十五年六月，奉敕勘處福建叛軍。至豐城，聞朱宸濠反，遂返吉安，起兵討之。宸濠方圍安慶，守仁破南昌，宸濠返兵自救，遇之於鄱陽湖，二戰，叛軍俱敗。時宸濠據湖西岸連舟為方陣，守仁乘風燒船，大敗之，生擒宸濠。明武宗親征，群小張忠、許泰欲縱宸濠鄱陽湖，待武宗接戰而後奏凱。守仁不聽，乘夜過玉山，集浙江三司，以宸濠付太監張永。張永者，武宗親信，群小之所憚也。張忠恨之，以守仁體弱，欲以射箭辱之，守仁臨校場，三矢皆中，忠益恨之。張永索宸濠賂京官帳薄，欲以制朝廷，守仁陰毀之，曰：「叛亂已平，無謂再起干戈。」永愧而退。
明年，升南京兵部尚書，封新建伯。嘉靖元年，丁冢宰憂。六年，兩廣叛，世宗復起守仁，所到之處，叛軍聞名自降。又以歸師襲八寨、斷藤峽，破之。守仁幻夢謁馬伏波廟，題詩於壁。至是，道出祠下，恍如夢中。時守仁病，疏請告歸。至南安，病篤，門人周積侍疾，問遺言，守仁曰：「此心光明，亦復何言？」頃之而逝，時嘉靖七年戊子十一月廿九也，年五十七。隆慶初，贈新建侯，謚文成。萬曆中，詔從祀孔廟，稱「先儒王子」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教条示龙场诸生</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-11-24-jtslczs/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-11-24-jtslczs/</guid>
      <description>(武宗正德元年，王守仁三十七歲，以上書救戴銑等，忤宦官劉謹，廷杖幾死，貶為貴州龍場驛丞。時龍場猶窮荒不文，守仁日與諸生講學不輟，書此教條以為訓示。) 　诸生相从于此，甚盛。恐无能为助也，以四事相规，聊以答诸生之意。一曰立志，二曰勤学，三曰改过，四曰责善。其慎听，毋忽！
　立志
　志不立，天下无可成之事。虽百工技艺，未有不本于志者。今学者旷废隳惰，玩岁愒时，而百无所成，皆由于志之未立耳。故立志而圣，则圣矣；立志而贤，则贤矣；志不立，如无舵之舟，无衔之马，漂荡奔逸，终亦何所底乎？昔人所言：“使为善而父母怒之，兄弟怨之，宗族乡党贱恶之，如此而不为善，可也。为善则父母爱之，兄弟悦之，宗族乡党敬信之，何苦而不为善、为君子？使为恶而父母爱之，兄弟悦之，宗族乡党敬信之，如此而为恶，可也。为恶则父母怒之，兄弟怨之，宗族乡党贱恶之，何苦必为恶、为小人？”诸生念此，亦可以知所立志矣。
　勤学
　已立志为君子，自当从事于学。凡学之不勤，必其志之尚未笃也。从吾游者，不以聪慧警捷为高，而以勤确谦抑为上。诸生试观侪辈之中，苟有“虚而为盈，无而为有”讳己之不能，忌人之有善，自矜自是，大言欺人者，使其人资禀虽甚超迈，侪辈之中，有弗疾恶之者乎？有弗鄙贱之者乎？彼固将以欺人，人果遂为所欺，有弗窃笑之者乎？苟有谦默自持，无能自处，笃志力行，勤学好问；称人之善，而咎己之失；从人之长，而明己之短；忠信乐易，表里一致者；使其人资禀虽甚鲁钝，侪辈之中，有弗称慕之者乎？彼固以无能自处，而不求上人，人果遂以彼为无能，有弗敬尚之者乎？诸生观此，亦可以知所从事于学矣！
　改过
　夫过者，自大贤所不免；然不害其卒为大贤者，为其能改也。故不贵于无过，而贵于能改过。诸生自思，平日亦有缺于廉耻忠信之行者乎？亦有薄于孝友之道，陷于狡诈、偷刻之习者乎？诸生殆不至于此。不幸或有之，皆其不知而误蹈，素无师友之讲习规饬也。诸生试内省，万一有近于是者，固亦不可以不痛自悔咎；然亦不当以此自歉，遂馁于改过从善之心。但能一旦脱然洗涤旧染，虽昔为盗寇，今日不害为君子矣！若曰吾昔已如此，今虽改过而从善，人将不信我，且无赎于前过，反怀羞涩疑沮，而甘心于污浊终焉，则吾亦绝望尔矣！
　责善
　“责善，朋友之道；”然须“忠告而善道之”，悉其忠爱，致其婉曲，使彼闻之而可从，绎之而可改，有所感而无所怒，乃为善耳！若先暴白其过恶，痛毁极诋，使无所容，彼将发其愧耻愤恨之心；虽欲降以相从，而势有所不能。是激之而使为恶矣！故凡讦人之短，攻发人之阴私，以沽直者，皆不可以言责善。虽然，我以是而施于人，不可也；人以是而加诸我，凡攻我之失者，皆我师也，安可以不乐受而心感之乎？某于道未有所得，其学卤莽耳。谬为诸生相从于此．每终夜以思，恶且未免，况于过乎？人谓“事师无犯无隐”，而遂谓师无可谏，非也。谏师之道，直不至于犯，而婉不至于隐耳。使吾而是也，因得以明其是；吾而非也，因得以去其非。盖教学相长也。诸生责善，当自吾始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruce Lee</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-10-24-bruce-lee/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-10-24-bruce-lee/</guid>
      <description>Bruce Lee （李振藩） 一直都是我的偶像。曾经认真的追随过他，却也忘记他很久了。现在央视热播的《李小龙传奇》又唤醒了自己。
下面是一段采访 Bruce Lee （李振藩）的视频。让他亲自来介绍他的武学，哲学。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知行合一</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-10-21-zhixingheyi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-10-21-zhixingheyi/</guid>
      <description>近些日子隐约觉得阳明先生的知行合一是我的一盏指路明灯，现在还不能完全开悟。下面节选两段先生的文章，传递给有心之人。
[原文]
来书云：真知即所以为行，不行不足谓之知，此为学者吃紧立教，俾务躬行则可。若真谓行即是知，恐其专求本心，遂遗物理，必有闇而不达之处，抑岂圣门知行并进之成法哉？
知之真切笃实处。既是行，行之明觉精察处。即是知，知行工夫，本不可离。只为后世学者分作两截用功，先却知、行本体，故有合一并进之说，真知即所以为行，不行不足谓之知。云“知茛乃食”等说，可见前已略言之矣。此虽吃紧救弊而发，然知、行之体本来加是。非以己意抑扬其间，姑为是说，以苟一时之效者也。“专求本心，遂遗物理，”此盖先其本心者也：
夫物理不外于吾心，外吾心而求物理，无物理矣。遗物理而求吾心，吾心又何物邪？心之体，性也，性既理也。故有孝亲之心，即有孝之理，无孝亲之心，即无孝之理矣。有忠君之心，即有忠之理，无忠君之心，即无忠之理矣。理岂外于吾心邪？晦庵谓：“人之所以为学者与理而已：心虽主乎一身，而实管乎天下之理：理虽散在万事，而实不外乎一人之心。”是其一分一合之间，而未免已启学者心、理为二之弊。此后世所以有“专求本心，遂遗物理”之患，正由不知心即理耳。夫外心以求物理，是以有訚而不达之处：此告子义外之说，孟子所以谓之不知义也。心一而已，以其全体恻怛而言，谓之仁，以其得宜而言谓之义，以其条理而言谓之理。不可外心以求仁，不可外心以求义，独可外心以求理乎？外心以求理，此知、行之斫以二也。求理于吾心，此圣门知、行合一之教，吾子又何疑乎！（节选自《王阳明全集·传习录》）
[原文]
先生曰：“我辈致知，只是各随分限所及。今日良知见在如此，只随今日所知扩充到底；明日良知又有开悟，便从明日所知扩充到底。如此方是精一功夫。与人论学，亦须随人分限所及。如树有这些萌芽，只把这些水去灌溉。萌芽再长，便又加水。自拱把以至合抱，灌溉之功，皆是随其分限所及。若些小萌芽，有一桶水在，尽要倾上，便漫坏他了。”（节选自《王阳明全集·传习录下·门人黄直录》）
王守仁（1472年－1528年），字伯安，号阳明，浙江余姚人。明代最著名的思想家、哲学家，陆王心学之集大成者，非但精通儒、佛、道，而且能够统军征战，是中国历史上罕见的全能大儒。
因他曾在余姚阳明洞天结庐，自号阳明子，故被学者称为阳明先生，现在一般都称他为王阳明，其学说世称“阳明学”。在中国、日本、朝鲜半岛以及东南亚国家都有重要而深远的影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>保存劳动成果</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-09-09-save-labor/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-09-09-save-labor/</guid>
      <description>在日常工作中，总要写一些小工具，或者一些代码片段等，这些都是自己的劳动成果，而且还有复用、备忘等功效。所以保存这些东西是有必要的。
管理这些文件是绝对有必要引入版本控制的，好处嘛是在是太多了，想知道的Google一下。因为是个人的文件管理，所以我选择了subversion。
subversion 是一个CS结构的版本管理工具，所以我需要一个稳定的Server端。个人资金有限不能自己托管服务器以供使用，这时又想到Google了。Google提供了免费的SVN服务器为各个开源项目使用。虽然咱最开始的目的是为了私用，由于Google SVN Server的特性，咱的文档可以自由访问，如果自己的文档能为他人提供便利，也不枉自己一心想为Freedom Software做点贡献。
如果你也有兴趣跟大家一起分享，我随时欢迎您的加入！
项目地址: http://code.google.com/p/misc-snippets/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你必须了解他，才能真的随心所欲！</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-09-06-know-is-do/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-09-06-know-is-do/</guid>
      <description>你要了解游戏规则， 你要了解语言的规则， 你要了解系统的规则， 你要了解计算机运作的规则， &amp;hellip;&amp;hellip;
要了解很多才行，事实上没有人能完全了解所有，这也是人与人之间的差异所在! 尽可能多的去了解兴趣所在的领域吧! Enjoy!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己还有多少时间呢？</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-07-21-themselves-how-much-time/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-07-21-themselves-how-much-time/</guid>
      <description>忙忙碌的工作，如家常便饭一样的加班。为了不和别人拉开太多的距离，不停的学习、充电。有了家人要照顾，朋友要时常联络下感情。
很累，大家都很累。
时间如同金钱一样，你不理它，它不理你！
充分的利用好今天的24个小时吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别理他</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-05-19-do-not-sell-it-to-him/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-05-19-do-not-sell-it-to-him/</guid>
      <description>在网上经常出现这样的场景：某人在论坛或者在博客中发表言论后，后面跟帖骂声一片！这还不算，你骂声越多人家还从未停止找骂。
呵呵，在生活中就有这么一撮人，喜欢挨骂，为什么？我试着分析一下。
 商业利益驱动
如今是商品经济社会，大家都觉得自己的腰包比别人的瘪。于是乎，想法子多赚点。现在互联网的经济跟流量息息相关，另外现在的网民都见多识广，要求也很高。那么怎么样来吸引更多的人来访问网站呢？正派人士，想方设法的提高站点质量，旁门左道的呢，就是我们要说的人了。他们专门来挑衅网友敏感的神经， 怎么能让网友不爽就怎么写。他真的怕你不生气，不回贴。因为回帖骂人也是流量的来源！
 寻找某种心理依靠
不是每个人都是英雄，都有光辉的形象。有些人平时在生活中没有朋友，也可以说成没有人会理睬或者理解他。长此以往，心理会造成一些阴影。有了阴影怎么办呢？发泄！网络的确是一个很好的发泄渠道，一句很经典的话“没人知道互联网的对面是一条狗”说明了一切。所以有人骂他，其实证明了还有人真的在乎他。
 越描越黑型
这些人呢，真的是&amp;rdquo;一失足成千古恨&amp;rdquo;啊！可能某种事情不小心做错了，所以就像出来澄清一下，大家都知道有些事情是越描越黑的。
 其他
林子大了什么鸟都有，我也解释不了为什么。因为我不是万能的那个人。
  btw: 如果你看不惯，骂我吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>