<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thinking on Tairan&#39;s Story</title>
    <link>https://tairan.net/tags/thinking/</link>
    <description>Recent content in Thinking on Tairan&#39;s Story</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2019 Tairan Wang</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2019 12:28:12 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tairan.net/tags/thinking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>使用 Hugo 写作</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2019-07-21-write-blog-by-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 12:28:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2019-07-21-write-blog-by-hugo/</guid>
      <description> 当做一件事情的时候，若动机不纯，大概率会失败，或者坚持不下去。之前，借着学习GraphQL之名，重拾在GitHub上写作，现在放弃了。
作为一个技术爱好者，掌握了很多技能，而且还对刚出现的技术怀有热情之心，可在实际工作中会用到的确实其中一小部分。当然，高层次的技术和原理还是经常用到， 如：设计模式、架构，数据结构、算法等。但技术细节，可能在工作中永远也用不到。
最近在公司里扮演的角色是后端开发，若要用到GraphQL，则需要前端配合，若要前端配合，要说服很多人，而且还要替他们踏平日常工作中可能会遇到的坑。
太烦，于是使用Gatsby写博客之事，就搁浅了。
博客，中断了多年，但写作并没有，文字分散在博客，豆瓣，知乎，简书等各处。
近年来，国内站点使用越来越痛苦，自己的内容还是由自己来控制吧。重新回归到GitHub是必要的。
虽说互联网是有记忆的，但中国的互联网除外。
时代在进步，现在静态站点生成工具数不胜数，现在我选择Hugo, 内容依然是Markdown, 但环境配置实在是简单，跨平台，单一可执行文件。模板主题也很多。
如上，自己的内容要掌握在自己的手里，源码和产品分离。源码托管我自己的Gitea站点上，细心呵护。
不忘初心，只是写作。
参考连接  GraphQL Hugo Gatsby Gitea 使用hugo搭建个人blog  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的 Kindle 3</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2011-12-02-kindle-3-for-me/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2011-12-02-kindle-3-for-me/</guid>
      <description>经常阅读的人应该入手一部电子阅读器，在信息时代我们的时间都已经分割成若干的碎片，阅读的场所随时都在变化，此外出门随手带上几本书也是常有的事情，如果书籍电子化了，随身带上一个小图书馆也不是什么难事。
根据自己的喜好，我选择了 Amazon 的 Kindle 3，最近 Kindle 4 touch 也出来了，如果也需要的话可以考虑入手一部。在使用 Kindle 3 的过程中我遇到了一些事情，现在记录下来。
我买的是 Kindle 3.5.1 WIFI 广告版，主要的原因是价格，虽然 Kindle 的价格已经比较低廉，但是工资有限需要用钱的地方又很多，所以选择了既能阅读又少花钱的版本。很多人担心广告版会到处铺满广告影响使用，实际上广告只会出现在2个地方：一个是待机屏幕，另一个是 Collection 的下脚，也就是所有书籍目录的下面，不是某一本书的目录。广告的内容大都是一些打折信息，曾经有人出钱买 Kindle 上的 Mac 打折促销代码。广告画面设计的也挺精美的，待机的时候就当换桌面背景了。
刚入手 Kindle ，一个很重要的初始用途是用来看技术文档，比如 RFC， 因为贪心，把所有 RFC 的 PDF 格式文档大约 6000+ 的文件一次放进 Kindle ，悲剧发生了，Kindle 罢工，会重启，无法响应。 后来实际的实践证明，在 Kindle 里一次放入很多书籍是一个巨大的错误，Kindle 的计算能力有限，书籍多了不易查找，一次放入很多书，自己都不会怎么看，完全背离的电子书最初的用途：阅读。对于我来讲，一次在 Kindle 中保有 10-20 本已经足够。
经过这段时间的使用，发现 Kindle 3 并不适合阅读技术书籍，尤其是A4尺寸的 PDF 文件。全屏，竖着看字体太小，横着看一屏无法显示整页，字体放大到任何尺寸后也都会一屏无法显示整页，用5way键移动很痛苦。也许 Kindle Touch 出来后会改善？
柳暗花明又一村，看技术文档不方便，可看其他的人文书籍简直就是天生佳品。一本接着一本，总觉得书籍来源太少。毕竟 Kindle 3 还没有正式进入景德镇，中文书籍依赖网络上各个站点提供的盗版，那感觉就是想花钱买正版却没有货。现在也有些网友准备做正版阅读计划，可那也是才开始，还不知道能否突破景德镇的限制。我也设想做一个电子书分享平台，将目前没有版权或者是自由版权的书整理成某种中间格式，然后生成各种电子阅读器的版本。这潭水太深，这个想法也只是停留在想法这里。
在决定买 Kindle 之前也考察过盛大的锦书，从价格来讲，锦书很有竞争力。但是有两个原因让我放弃了，第一是锦书的云中书城都是所谓的网络文学，99%的作品绝对是猴子打出的汉字。即锦书无法提供有价值的正版书籍购买渠道。第二是锦书配套的环境太差，所谓的管理软件云梯，在英文 Windows 系统上到处乱吗，bug 满天飞，各种限制。花钱买电子书不是为了折腾的，既然花钱就要有好服务，比起 Amazon 的 Email deliver 和 Kindle 支持的各种文档以及配套软件差太远。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>独立程序员接定制软件开发项目总结</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2011-06-28-dev-for-custom-software/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2011-06-28-dev-for-custom-software/</guid>
      <description>定制软件开发中陷阱重重，主要的原因是客户对自己的需求不清楚。很奇怪吧？ 客户竟然对自己想要什么东西说不清楚。事实上，在软件开发领域这是常有的事情。软件这玩意抽象，看得见摸不着，甚至看都看不见。让对技术一无所知的人来描述自己想要什么样的软件，太困难了。 这样的事实对乐天派的程序员来讲就是一个噩梦，这里引用西乔姐在 Twitter 上发表的一段话： @arthur369: 千万不要相信那些在谈需求的时候说：“做一个和XX一样的就行了” 的人。其实这种人最好就不要和他一起做事。因为最后结果只有2种，1、你白做了（需求一定会变动数次）；2、做出来一个垃圾。” 
最近我就接到一个这样的项目，刚开始的版本是对照着某软件的前一个发行版做，然后又变成了要具有此软件当前版本的某些功能，最后又发现客户的客户已经有一个类似的软件，于是乎又开始向模仿此软件+改进的方向前进，漫漫长路多折腾，如此多的波折才算拿到最终的需求。真正的需求拿到了开始加班加点的做了，可麻烦的事情还有。
这是一个远程的项目，我在南边，客户在北面, 还好在同一个国家，都说中国话。沟通的次数那叫一个寒碜，三、五天都不一定能接上头，接头的方式基本是邮件和IM，电联不多，软件本身的开发经费就不高，如果直接电联估计都支援给中国移动了。
在项目进行中第一次改变需求的时候，我是做好了心理准备的，毕竟那么多前辈的经验摆在那里。此时我在想借由着自己快速迭代，不断的改进软件原型来拿到真正的需求，理论上这种方式是可行的，总会拿到最终的需求，然后做下去就是了。可现实是残酷的，没有充足的时间，即使你承接项目不要多少钱，客户那边随着时间的流逝也会损失很多本该赚到的利润，咱都是凡人，耗不起呐。
和此类不甚明白软件开发的客户打交道还有个问题，软件里面的实现似乎并那么重要，漂亮好用的UI才是让他们看起来软件是如此美妙的东西。作为独立工作的程序员，大多对外在美没有多少的品味，黑客们更是喜欢默默无闻、稳定可靠后台运行的程序。缺少在美的层次上的交流，后端代码交流更是一团糟，客户说在这里加个东西然后这样动，你后端的东西写的不好则会伤筋动骨。
总之，定制软件开发的项目成本很高，劳神费力不讨好。因为程序员不但要保证有一个很快的开发速度来适应软件的变化，同时也要担负起教育客户的重任，还要培养出对美欣赏的品味。通常此类软件开发过程中得到的物质报酬不多，好处是对于软件开发的新手来讲，通过那么几次定制软件开发的折腾可以快速成长，怎么说也能成为一个快速山寨的熟手。如果你是一个拿着不错的薪水的在职人员，我看还是算了，与其浪费如此之多的精力和少的可怜的报酬，还不如好好钻研自己本身工作上的业务，或者干脆多陪陪身边的人吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>守规矩才能行的方便</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2011-03-30-follow-the-right-way/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2011-03-30-follow-the-right-way/</guid>
      <description>规矩是无处不在的，使用工具也有使用工具的规矩，就像你不能拿个榔头去拧螺丝一样。 就算是软件也有其使用的规矩， 经常看到有人抱怨某个软件怎么样的难用，其实大多数情况下他是用使用其他软件的习惯去使用另一个软件，也就是因为没有遵守使用此软件的规矩而带来的诸多不便。当然也有极少部分的软件真的很难用，那么就打破规矩，重新建立一个。
举几个例子， Windows 上的软件管理，如果不用第三方的软件管理工具的话，那么使用MSI安装，卸载就是它的规矩。 Debian/Ubuntu 则是 apt-get 进行软件的管理，如果你使用咒语的话 ./configure &amp;amp; make &amp;amp; make install 那么就要自己去管理软件的诸多文件。 Mercurial 如果你要删除或者移动文件那么就使用 hg rm / hg mv 的命令来做，而不是直接的 rm / mv</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论人生</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2010-10-26-that-is-life/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2010-10-26-that-is-life/</guid>
      <description>这篇文章已经躺在我的硬盘中一个月有余，题目起的有点大，正因此我总是觉得自己写出来的东西不够深刻。不过我还是先把它放出来，现在不放又不知道多久才能放出来。借此希望能够引起一些看客的共鸣，最好能得到一些中肯的建议，让我完善自己的思想。
文章全文如下：
论人生  在岔路口 爱丽丝问猫：我该选择哪一条路？ 猫：那要看你去什么地方？ 爱丽丝：随便什么地方都行。 猫：那你选择任何一条路都可以。
 人生就是岔路口的选择题，一条是随便走一条路，另一条是选择一条通向自己目的地的路。
不管你做出什么选择都没有对和错，人生就是如此，出生后一步步地走向死亡。
当你随便选择一条路，可能你在认为这是顺其自然，路通向何方走着瞧。我认为这是很浪漫的选择，能顺其自然则不会感受到被自然规律所束缚的痛苦。然而做出这样的选择，则说明你有足够的信心和一份不用为物质所担忧的心。如果没有这些，这个浪漫的选择会被现实打击地粉碎，并不断的折磨你。当你认为你是在顺其自然的时候，请回忆一下，你是否为之前的一个决定，例如没有得到更好的收入、浪费了好机会而后悔？如果你回答是，那么你真的没有足够的能力去浪漫。
如果选择的是另一条通向自己目的地的路，恭喜你，你选择了一条充满荆棘的痛苦之路，但当你接近或者达到终点的时候会充满着幸福。选择这一条路，在世人眼中你是功利地，世俗的。其实我说这是条现实之路，当然现实并不是说让你势利，而是脚踏实地的一步步的前进。人的能力总是有限的，如果你认不清自己的能力，那么通常你会高估自己，而高估自己的结果就是不断的碰壁。
在人生的路上，很多人遇到的问题是在这两条路门口徘徊，想浪漫，但没有资本，想现实，却不知目的地是何方。
一颗聪明的大脑加上一笔丰厚的遗产足以让你做出浪漫的选择。如果你没有那么还是现实一点比较好，意欲带来的痛苦总是自己心甘情愿忍受的。
实事求是的做出自己的选择，无论是在宝马车里哭，还是在自行车上笑都应该是无怨无悔的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试总结兼谈外包公司</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2010-08-29-find-the-job/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2010-08-29-find-the-job/</guid>
      <description>终于又上班了，这是虎年以来第一次上班。在正式确定上班之前在上海待了近一个半月，加上之前南通尝试的几次面试，这次面试的周期有两个月。在这两个月的时间内约平均一周2次面试，从时间上讲还是算密集。正所谓在家靠父母，出门靠朋友，如此之多的面试机会大部分是朋友介绍的HR，少数是在51job上投简历获得的。
现在已经上班，之前的面试经历需要总结，给自己和大家一个交代，同时也给其他找工作的人一点参考。
面试公司的类别 因为我前一份工作的关系，这次面试的大部分是外包公司，外包公司又以微软外包为主，其中有一家是承包国内电信类型的项目。另外的是一些是电子商务类型的公司。
外包公司看上去规模都不小，有的还有自己的办公楼，而电子商务类型的公司责依附在其他传统行业上，软件开发只是他们的一个部门，团队比较小。10人左右。
面试的内容 国内外包公司喜欢让你动手，管他三七二十一看你能不能干活是第一，不管什么手段，整出来就行，至于代码质量，他们除了在乎SQL外，其他的能用就行。我在半年没有摸微软系的代码的条件下去面试，竟然做不出什么东西，活生生的被鄙视。
在微软外包公司的面试的模式就是英语+算法。 英语，这是基本的沟通技能，有些团队跟老外联系紧密，需要口语，而另一些则主要通过邮件联系。无论如何英语是必备的，至少能看，能写邮件。
算法，原来我认为只要能解决问题就行，经过这次的面试，我觉得算法还是很重要的，重要的不是会背那几个固定的算法，而是在你写代码解决问题的时候需要尽可能的少写代码，尽可能的少占用程序运行的时间和空间。当然，如果你一直写Hello World是可以不用在乎算法。
在算法方面有几个几种常见的面试题： 1. 以单词为单位反转字符串，如&amp;rdquo;I am Daniel Wang!&amp;rdquo; =&amp;gt; &amp;ldquo;!Wang Daniel am I&amp;rdquo; 2. 从字符串转换成数字， 如&amp;rdquo;123&amp;rdquo; =&amp;gt; 123 3. 剔除有序数组中重复的值。如[1, 2, 2, 3, 4, 4, 4, 5] =&amp;gt; [1, 2, 3, 4, 5]
为什么选择外包公司 外包公司是邪恶的，对于需要成长的程序员来说更甚。不明白的可以参考一下别人的看法 去大公司还是去小公司工作？ 如何规划你的职业发展道路去跨国公司还是去创业公司？
为什么这次我还是主动的选择了外包公司？我很缺钱，我需要一个稳定的，不会占用我的业余时间的工作。这样的状况我需要维持2-3年，视具体情况而定吧。
而外包公司能提供： 在相同职位外包公司的待遇要略高于非外包公司，大约在1k-2k+的差别。 外包公司所从事的工作内容技术含量较低，但是做事流程很专业。 外包公司规模也不小，不差钱，在里面只要稍微努力就会获得不错的待遇。参考 别为大公司拼命
总之，一朝进入外包的门，要十二分的努力才出的去！
PS: 原本想深刻的吐一些口水出来，但是有些东西(自己的)不方便公开，加上自己又犯懒了，写了个流水账。文章里提到的链接应该可以让看官明白外包公司是邪恶的，如果还不明白，欢迎来信。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谷歌要退出中国了</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2010-01-13-google-considers-leaving-china/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2010-01-13-google-considers-leaving-china/</guid>
      <description>今天互联网上最热的新闻就是谷歌要退出中国了，对于在中国境内的谷歌用户来说，这个无疑是一个巨大的噩耗。有人因此已经为谷歌准备好了谷歌墓志铭。
我本人是一个谷歌重度用户。 第一个是搜索，这个自不用多说，Google的搜索引擎一直是我忙时的最佳伴侣，它总是能给我我想要搜索的结果； 第二个是Google Docs，受够了隔三差五重装Windows时的备份工作，把自己的文档放在Google Docs上，不但有编辑的历史记录，还很方便跟朋友一起分享、共同编辑文档； 第三个就是Gmail了，Web版本的邮件系统Gmail是我使用最舒服的一个，因为在收发邮件的时候根本感觉不到Gmail的存在，一切都那么的如行云流水一般 ，而且还不在你的邮件中插广告；另外企业级的Gmail也很好用，可以使用自己的域名作为邮箱后缀，虽然别人也提供，但Google还是不错的，至少比Live Domain强！ 第四个是Google Reader，一个Online的RSS订阅工具，我的很多知识都是通过Google Reader去订阅获得的，因为很多有价值的信息都放在博客里，而Google Reader就提供了订阅博客以及搜索其中内容的服务。如Gmail一般的易用，如果显示器大点的话更好用，毕竟订阅的太多啦。:-) 第五个是Google Host，这个呢就是用来放一些自己和朋友随便写写的代码，也挺好用，速度也很快。 第六、七、八 &amp;hellip;&amp;hellip; Google为我带来的太多太多了，继续写下去只是会觉得更伤心
这次Google真的要走了，以后访问Google就变成了非法访问！在这个神奇的国度里，我只能努力学好翻墙术来报效祖国了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿凡达 Avatar</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2010-01-05-avatar/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2010-01-05-avatar/</guid>
      <description>说啥呢？ 其实对于电影本身真的没啥好说的，有条件的去看IMAX+3D，没条件的看普通3D，剩下没条件的去创造条件到电影院看。
不在电影院看《Avatar》就等于没看过！
鼓吹完大家为美帝国贡献GDP之后，来谈谈Avatar背后的故事吧。
作为技术人员，研究一下电影背后的有关技术的话题，还是很有意思的。《Avatar》所带来的震撼是科技的进步！
　为了能百分百的表现潘多拉这个奇绝的梦幻世界，卡梅隆使用了三项突破性技术：虚拟摄像技术、表情抓取，和联合数字立体摄影机（fusion camera system）。 虚拟摄像机技术目前为止还主要用于3D虚拟世界游戏，比如《塞尔达传说》系列游戏，游戏者控制虚拟世界中自己的人工智能体，将人物行为信息实时双向反馈，人物所处的三维立体环境随着其动作位置变化实时发生变化。在《阿凡达》中，演员佩戴无数感应器进行“行动抓取”，电脑对抓取的数据直接进行处理，将其所代表的虚拟人物按预制比例直接显示在监控器上，从而使导演能实时观测虚拟人物与虚拟电子潘多拉世界的交互效果。 表情抓取指抓取演员表情的电脑图形技术。卡梅隆在洛杉矶的Playa Vista建立了一个比一般表演抓取工作室大5倍的专门舞台（the volume），安装了120个固定摄像头，全角度抓取演员表演的全部信息；扮演Na&#39;vi人的演员同时佩戴一个特制的帽子，由一部微型摄像机详细记录其在表演中面部表情的一切变化。卡梅隆希望借此传输95%的演员表演和面部表情信息到他或她的数码虚拟人物身上。结果便是无比逼真的成像效果，观众完全无法区别真人与虚拟人物的交互。 （http://www.popularmechanics.com/technology/industry/4339457.html） 联合数字立体摄影机则是导演卡梅隆和数字摄像技术创新者，摄像师Vince Page共同开创的3D立体摄像系统。此系统使用两台索尼HDC-F950 高清摄像镜头，如同人的左右眼一样距离大约70毫米同时拍摄，随着人物距离镜头远近的变化自动调整左右两个镜头之间的距离，并将数据传回相应的EVS XT[2]成像处理系统进行合成，制造出最类似人眼的立体景深感受。联合数字立体摄影机如今已被广泛用于了不少3D电影的拍摄，包括卡梅隆自己使用同一技术拍摄的3D纪录片《深海异形》。 （http://video.google.com/videoplay?docid=-241532803911842846#） 没有这三项技术创新就没有那种身临其境的潘多拉星体验，观众就不能切身体会那种神秘、迤逦、瑰奇，不能感受身骑龙鸟翱翔的速度、不能领会漫游夜森林的色彩，不能感知生命之树的呼吸与呢喃。而这一切的感受都是属于影院的，是确保故事逼真情感真切的关键。  作为程序员，当看到 Fenng 的这篇文章 制作《阿凡达》特效的超级计算机时，我的心加速跳动了几下。
是 Linux！ 
HP Cluster Platform 3000BL 集群平台作为其解决方案， 操作系统是 Linux！ 看到了吧，研究和使用Linux是大有前途的，可大(大型集群)、可小(嵌入式)，作为程序员的你，赶紧加入这趟Linux高铁吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国进民退</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-12-15-guo-jin-min-tui/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-12-15-guo-jin-min-tui/</guid>
      <description>[这里是一块墓碑，因为这里的一句话，网站被维护了。默哀&amp;hellip;]
最近国内比较热闹的话题是“国进民退”，虽然种种迹象表明国家并没有“国进民退”的指导方针，但并妨碍我们去分析以下这种话题的后面是什么。
对于党和国家，咱无法作任何评论，那来看看我所在的IT行业的相似者。
同样众所周知的是Microsoft是一个桌面操作系统的垄断者。我们将历史的镜头移到Windows早期的时代，那时桌面平台是百花齐放，尤其是开发环境。有《Borland传奇》中提到的C++之战，有John carmark英雄般领导的OpenGL和DirectX的3D图形之战，Sun公司出奇招的Java登录桌面之战。
如今，再来看看Windows这个昔日的战场，凭借微软自身的平台优势，现在只有微软第一，其他的都是微型软件供应商，用Joel的话说就是微软不屑的那些剩下来的软件开发商。
只要你选择了微软的操作系统，那么开发工具是微软的，开发语言是微软的，办公软件是微软的，数据库是微软的，web服务器是微软的，甚至开发方式、思维模式也都是微软的。
即使有一天你在微软的地盘悄悄的成长，一旦被微软看中，对不起，你被吸入微软了。搭上一个垄断者的贼船，后果只有一个，牺牲自己来为这个垄断的机器提供能量！
微软作为垄断者需要不断的吸收更多的能量来维持自身的发展，上了路就由不得自己，即使在互联网时代微软想再续往日的辉煌也无法摆脱垄断者的本性像黑洞般的自我吞噬。
EOF</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只言片语</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-11-07-the-snippet-of-thinking/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-11-07-the-snippet-of-thinking/</guid>
      <description>智慧是由内而外的。
如果你说不好，写不好，那是你肚子里没货。
写作，有话要说的时候就写出来了。如果你是为了其他的目的而写作，只能是将垃圾塞进纸里。
不能直言他人的缺点，尤其是平庸之辈，因为你伤了他的自尊心，他会像疯狗一样咬你，如果是有智慧的却会因此而感激你。
学习是学出来的，不是教的。当然有一个好的教导者则会让你学的更好。
这个世界是彩色的，不是非对即错的。
童话、小说都是虚假的，在没有认清真实的世界之前，不要去接触它们。
难道我们就不能为梦想而做点什么吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不患无位，患所以立</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-10-16-you-go-to-work-for-what/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-10-16-you-go-to-work-for-what/</guid>
      <description>很多年轻人尤其是刚工作，或者工作不久的年轻人会告诉你他想要一个能学习到东西的工作。
其实企业付钱让你来工作不是让你来学习的。
解决问题是你来公司的首要任务，在解决问题的同时你的经验值就上去了。
你想要什么样的经验值，就去需要解决什么问题的公司。
学习？ 准确的来说应该是在战斗中成长起来的经验值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写博客</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-09-16-management-for-your-mind/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-09-16-management-for-your-mind/</guid>
      <description>我思故我在。 -- 笛卡尔 写文章最大的好处就是用来整理思想，文章的形式可以是博客，也可以是日记等其他的形式。写博客有个显而易见的好处，就是可以和更多的人来一起分享你的思想，或者来一场头脑风暴。
每天用点时间来思考是必须的，可以审视自己这一天的成绩，也可以为自己的明天稍作规划。
思绪来的快，走的也快。
停留在脑子里的想法，大都是只还是一些轮廓，即使你再如此的费力去考虑细节，可还是有东西会被遗漏。同时在脑子里的思绪还有一些杂乱。此时就需要把脑子里的思绪整理成文了。
在写文章的同时，那些在思考中被遗漏的小精灵都一一出现，原本杂乱的思绪也开始变得井井有条。
写文章其实不在于你是否有很多技巧，而是你到底有什么内容要说。没有内容，即使写作技巧再好，写出来的东西也只是塞满纸张的垃圾。
通常一篇文章会有个中心思想，这是文章的魂。
在漫无边际的思考中需要很大的毅力才能将思绪整理好，此时我们最好借助一些外部的工具来辅助我们思考。 将我们思考的东西写下来，用直观的方式将头脑中的思维具化下来。
现代生活让一个人需要交叉关注很多事情，如果不去整理这些交叉的节点很容易就迷失了，会发现自己的时间不知被谁偷走了，忙忙碌碌一天只剩下疲惫的身躯。
写博客的好处有很多 我认为最重要的就是整理思想
微博客也有一定的好处，好的思想总是灵光一闪，一刹那出现后，此时应该把它记录下来。然后在抽出大块的时间来解决和消化这个灵光一闪。
微博客也好，博客也罢，重要的是你要随时的去整理自己的思绪，只有不断的思考才能看的越来越清晰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理你的知识</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-09-16-management-for-your-mind/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-09-16-management-for-your-mind/</guid>
      <description>我是这样来管理自己的知识的
文章，备忘录，联系人，文档，常用软件的配置文件，一些自动化脚本。
知识要保存
外在的形式一定会变
最佳格式不是 word, 更不是PDF， 而是文本格式 TEXT
TEXT是完美的中间格式
格式化你的文本 reStructuredText DocBook Troff TeX
利用版本控制工具来管理这些文本， 什么东西该放进仓库，什么东西不该放进去？
找个地方来保存仓库，如果不是涉及隐私，就放在Google上吧。“保存文件最好的方式就是把它放在一个公开的地方，让全世界的人去镜像” &amp;ndash; Linus
本地保存，则需要定期备份。
写一些脚本来生成最终发布版本</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你要知道多少东西才够？</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-09-16-do-you-know-how-many-is-enough/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-09-16-do-you-know-how-many-is-enough/</guid>
      <description>多多益善
相似的东西知道一个就行，关键在于知道多少能让你改变习惯的知识。
核心： 对每一项技术都应该把握到核心，对于细节上的精通一样就 可以了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瞧，搭讪犯</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-09-07-look-this-accost-man/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-09-07-look-this-accost-man/</guid>
      <description>搭讪犯本质上和露阴癖没什么两样，都是在寻求一种和平常不一般的刺激体验。
在开始搭讪之前，内心里做着痛苦的挣扎，总是担心万一失败了怎么办。呼吸急促，心跳加速，终于鼓起勇气走到对方面前开口说声:&amp;ldquo;Hi&amp;rdquo;。就像在门口莽撞之后终于插了进来。此时若遇到对方的迎合，就像真的在做爱一样。言语中不断的变换着话题，在寻找机会，给对方留下好感。当对方表示愿意继续交往，并留下联系方式后随之而来的就是久违的高潮。
没有做不完的爱，搭讪也会结束，对于搭讪结果的满意程度影响着后面的心情，有高潮带来的余温会持续很久，也有会因为兴奋过后没有得到高潮的愤愤之情。
随着时间的流逝，即使再美妙的高潮久了以后也不会像刚结束时那样的耐人寻味。再次搭讪的动力又来了。
搭讪犯的这种行为有时也会带来副作用，一次成功的搭讪也许会成就美满而短暂的姻缘，同时也可能会让人上瘾，如吸毒一样。
上面所说的是目的性并不是很强的搭讪犯，另外还有一种职业的搭讪犯，就是大家很排斥的那种推销的家伙，一些人开始被搭讪时也如同搭讪者一样觉得刺激，可是正当激情时推销员的那种目的性裸露出来就像绿头苍蝇飞到嘴里一样恶心，里面还有屎！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闻道</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-08-28-looks-tao/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-08-28-looks-tao/</guid>
      <description>《道德经》云：上士闻道，勤而行之；中士闻道，若存若亡；下士闻道，大笑之。不笑，不足以为道。
自己要做什么样的人呢？
你又要做什么样的人呢？
道理大家都明白，为什么不做呢？这就是人和人之间的差距吧，天注定，除了自己，别指望你能改变谁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在跑步时穿什么？</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-08-12-i-am-running-what-to-wear/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-08-12-i-am-running-what-to-wear/</guid>
      <description>跑步的时候应该穿什么？
我喜欢在室外跑步，跑步时的穿着很重要，她会带来安全同时也会带来舒适和好心情。跑步时的穿着我试过很多种，现在我就把我尝试过的组合的优劣说出来。
做为一个爷们，跑步时光膀子是很正常的(只是在上海的马路上有些害羞)。光着膀子除了可以暂时的释放下裸露的身躯，显摆一下还算有棱角的肌肉之外没有什么其他的好处。首先，在城市的马路上光着膀子的确有一些不雅。其次，因为跑步时会出大量的汗，当汗水从额头留下，快要渗入眼角的时候总要擦拭一下吧，这时光着膀子就很不方便擦汗。最后还有一条需要对比着说才有效果，按下不表。
穿紧身衣，如紧身背心。紧身背心摆脱了光膀子的不雅，也能显摆一下肌肉，但同时也和光膀子一样不方便擦汗。还有一条就是由于是紧身的衣服会束缚上身，防止畅快的呼吸，运动时畅快地呼吸是很重要的。
宽松的T-shirt，长袖短袖根据天气的冷暖来选择，夏天当然是短袖的比较凉快了。宽松的T-shirt，最好还是大一号的那种，擦汗的时候，可以选择就近的抬一下上臂擦，也可以掀起衣角来擦。这样在运动中擦汗的问题就解决了。因为宽松，所以呼吸也很顺畅。在运动的过程中，大量的汗水会浸湿T-shirt，并贴在身上，身体由于运动带来一定程度的膨胀，把T-shirt贴在身上的感觉增加的异常强烈，此时意念中可以感觉到自己的身体，肌肉在增大。这不正是自己想要的么？ 在漫长的运动路程中也会因此带来了信心和动力。因为长时间的穿着宽松的T-shirt，让自己的自恋情结最小的去关注身体的变化，因为光着膀子跑步会天天看着自己的身体，毕竟身体的变化不是突变，每天都见面很难察觉这些细微的变化，就如同天天见面的人来问你：“你看我瘦了没有”，长此以往难免会有一些丧气。而天天穿着宽松的T-shirt会让你在运动的过程中不去关注这些。长时间坚持下来，某一天脱掉T-shirt会有惊喜哦。
以上都是说的上衣，裤子呢，夏天普通的运动短裤，冬天的运动长裤都行。但是要合身，不能太宽松，跑步的时候会因为太宽松让两腿摩擦，当疲惫的时候有可能出意外。至于鞋子，各位自己看着办吧，我想你不会穿着皮鞋或者拖鞋去锻炼身体的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近很累</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-07-30-i-am-tired/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-07-30-i-am-tired/</guid>
      <description>用身心疲惫来形容此时我的状态恰到好处。
脑袋整日紧绷着，无法装入更多的东西，以前学习的技术性的东西也都忽然的想不起来。
停下来，细想一下，最近自己身上的事情实在太多，可事情虽然很多但实际去处理的却又没有几个，也许是整日的空想占据了自己的全部。这正说明自己不是真的很忙，而是假装很忙，让无聊暂时无法侵蚀自己而已。
大多数的人生是很痛苦的，当你处在社会底层的时候需要跟物质的匮乏&amp;ndash;痛苦做终日斗争，而到了上层社会时却又和无聊进行着一场近似乎绝望的搏斗。如何才能平衡自己呢？
这几天在业余时间看叔本华的《人生的智慧》收获很多，恨不能让身边的人都去读一读。因为这本书是给那些不幸福的人写的，如果你也觉得自不幸福那么也有读一读这本书的必要。
读书是一件很惬意事情，尤其是领悟到一本好书的真谛并以此实践更是令人振奋的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小子，这就是规矩</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-07-16-the-rule-2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-07-16-the-rule-2/</guid>
      <description>小子，还在整天操这个他妈的不公平的世界吗？ 呸！你这是不懂规矩。
你以为在鸡巴上镶个铁珠就是标新立异，斜着看人就算自己真的牛逼啦。
你错了，这是一个有规矩的世界，懂得规矩才可以去特立独行。
难道你真的会天真的以为你自己能操的动这个世界吗？ 其实是这个世界在不断的干你。叫你丫的不懂规矩！
看看你周围那些庸庸碌碌的人吧，他们这个样子就是被这个世界整的。因为他们不懂规矩，被世界操了以后就老老实实的按照这个世界的意志活着了。到如今他们还是不懂规矩，继续的被这个世界折磨着。
想真的特立独行吗？ 好好研究这些规矩吧！懂了规矩才能真的不被规矩左右！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慈溪摸奶门视频</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-07-02-young-sex/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-07-02-young-sex/</guid>
      <description>昨晚从一个朋友那里得到了这一段视频，视频里是一个自称19岁的女生被多个男同学一起抚摸乳房，如果只是这个倒也没什么，这是人家的私事。通过观察，你会注意到这段视频的背景：白天，教室里，旁边还有很多其他的学生。原来他们是慈溪一所职高的学生，大白天在教室干这些让大多数人觉得不可思议的事情。
本人也年轻过，自己也亲身经历过各种手抄本的传阅，半夜翻墙到校外去看黄色录像等；在初中的时候就对周围的某些学生的艳情生活有所耳闻，那也只是有所耳闻某某男同学和某某女同学夜不归宿而已。这些事情基本上都是属于个人或者小规模团体的地下行动，这些事情很多人都经历过，但是如果拿到台面上，或者被其他不相干的人撞见总也觉得不好意思。
我始终相信社会是进步的，我们总能接受一些以前无法接受的事物，就像我们现在接受了同性恋一样。现在互联网上会经常看到一些换偶、群交等信息，有那么一些人的确有这样的需要，于是他们就可以在一些秘密的圈子里去做这样的事情。而像这样大白天在教室里做摸奶的事情，虽然本人对视频很感兴趣但是还是无法想象他们做这件事情需要多大的勇气，是一时的性冲动还是他们真的如此开放？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一坨大便</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-06-25-a-pile-of-shit-on-the-pavement/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-06-25-a-pile-of-shit-on-the-pavement/</guid>
      <description>从上周开始，每天上班时在出了小区门口不远处的人行道上总是出现一坨大便。很大一坨，很恶心。这一坨大便的制造者把它放在了这里到底是为什么？
这里每天有很多过往的行人，大多数人都是上下班时经过与此，而上班又都是为了为自己谋求幸福，难道这一坨大便的制造者把这一坨大便放在人行道上是为了阻止别人追求幸福？若不是这个原因，他完全可以到马桶上去制造大便，即使没有马桶也可以到草丛中去解决。把它放到了人行道上一定是阻止人们去追求幸福。
其实这一坨大便是阻止不了人们去追求幸福的，人行道很宽，我们可以绕过这一坨恶心的大便去继续追求幸福。
昨天晚上，google.com &amp;amp; mail.google.com 在中国内地无法正常访问了，GFW 就像一坨大便一样的放在了互联网的信息公路上。虽然恶心了点，不过没关系，我们可以绕着走继续追求幸福。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>野合万事兴</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-06-24-go-to-happy/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-06-24-go-to-happy/</guid>
      <description>莫谈国是，中国在最近发生了很多的事情，在成都公交车被烧，在湖北石首警察出动万人去抢尸体，2009年6月22日看世界的窗口在强权势力诬陷而被关闭，2009年7月1日起绿坝-花季护航开始正式的强奸人民购买的电脑，这些种种以后还会有更多。可这么多事情却都是我们不应该谈的，因为在某些人眼里我们是不明真相的群众，因为我们不明真相，所以容易被别人煽动、利用。
我们是弱者，即使成年了也还是他们眼中弱者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>即将消失的救命稻草</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-06-22-where-is-freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-06-22-where-is-freedom/</guid>
      <description>绿坝-花季护航从2009年7月1日起将随所有在中国境内销售的计算机为在大陆的中国人花季护航，2009年6月22日谷歌中国在CCTV对其狂轰滥炸后果断自宫&amp;ndash;停止所有境外搜索。这一切都是在披着保护未成年人的外衣下进行着，将人民的最后一颗稻草&amp;ndash;互联网打倒。
互联网是一把锋利的双刃剑，互联网也和我们现实的社会一样美好、肮脏。早期互联网人，到今天有功成名就的，也有沦为阶下囚的。难道真的是互联网太坏？ 其实不然，花季护航真实的目的是有那么一小撮人，想独裁、想世袭爵位、想妻妾成群，可是又怕别人戳脊梁骨而找到的蒙蔽不明真相的群众的借口。
互联网的确是把双刃剑，把他用在人肉搜索老百姓，明星的艳照固然不该，可用它来监督那一小撮人却是一把锋利的宝剑，贪官污吏在互联网这把利剑下纷纷倒地。正因为如此，人民把互联网当作了救命稻草，在这个法律只治百姓，信访被当作精神病，呼天不应，求地无门的大环境下借助互联网的力量来伸张正义。而与此同时，那一小撮跟人民作对的贪官污吏也纷纷各显神通来掐断这棵人民的救命稻草。
实体社会已然被这一小撮人控制，图书非阉割不能上市，出门散步拿枪打你，就是一个公民的死亡时间也被随意篡改。互联网是高科技的产物，那一小撮贪官污吏感到了力不从心，不管境内还是境外，只要一听说有能管制互联网的工具就不惜血本的去搜罗。GFW 是在境外高科技产品公司的协助下建立起来的，技术很先进达到了世界先进水平，可这一小撮人还是不放心，于是千方百计的利用互联网仅有的弱点而开始大肆宣传并以此大规模部署虑霸。2009年7月1日绿坝开始部署，然而这就结束了吗，不！暴行还在继续，静观其变吧。
民可以载舟，亦可以覆舟。希望那一小撮贪官污吏还记得，跟人民过不去的人绝对没有好下场。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女强人真可怜</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-04-17-dragon-lady/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-04-17-dragon-lady/</guid>
      <description>最近《魔兽世界》代理权易手的事情闹的沸沸扬扬。九城CEO陈晓薇因丢掉代理权而遭到各方的奚落。
有人调侃说： [caption id=&amp;ldquo;attachment_293&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;350&amp;rdquo;][/caption] 注意下支持率。截止时间为2009/05/17 19:34
甚至还有人为女性不适合作为CEO找到了理论根据。参见：女高管没“远见”？
这不禁让我想起HP前CEO Carly Fiorina 更多
我觉得男人就应该做男人的事情，女人也应该做女人的事情。男人不能都成了奶油，女人也不都是李宇春。试问，男人你够man吗？女人你够女人吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三十而立</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-03-17-kongzi/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-03-17-kongzi/</guid>
      <description>[转载] 孔子的“三十而立” http://www.jcrb.com/n1/jcrb1298/ca603695.htm
己近三十，始志学，未晚矣！
有公司调查称，“三十难立”已成当今社会一种普遍现象。据说，有“４３．１％的人还没有过上自己喜欢的生活，４０．５％的人还没有找到让自己满意的工作，甚至有３８．９％的人还不知道３０岁之后自己要过什么样的生活”。有人则写文章说，“子曰：三十而立，指３０岁之前完成学业、离家居住、结婚生子、经济独立”；慨叹“‘三十而立’这一标准是否还适用于高强度竞争与快节奏的今天”。我想谈谈自己对这个问题的看法。 刚听学生说到这个问题的时候，说真话，我简直大吃一惊。简单地拿孔子说的一句话与今天的青年作比较，而且能得出如此悲观的结论，我不知道这是一种什么样的逻辑。如果“过上自己喜欢的生活”、“找到让自己满意的工作”之类，当真是“三十而立”的“ 标准”，那么，恕我直言，孔丘先生自己根本没有达到这个“标准”。什么叫做“过上自己喜欢的生活”？是当官？还是发财？３０岁的孔子既没有当上什么官，更谈不上发什么财。《孟子·万章下》：“孔子尝为委吏矣，曰，‘会计当而已矣。’尝为乘田矣，曰，‘牛羊茁壮长而已矣。’”张中行《顺生论》认为这是孔子对职业“尽职”的一种态度：“把本职工作做好，于己可以无愧，于社会当然也会有益。”可是后来孔子跳槽了，可见这并不是他“自己喜欢的生活”，也不是他“自己满意的工作”。司马迁《史记·孔子世家》说：“孔子贫且贱。”《论语·子罕》有孔子自己的话，说：“吾少也贱，故多能鄙事。”乃至于多年以后孔丘先生还为自己的经济收入大伤脑筋，《论语·阳货》孔子对子路说“吾岂匏瓜也哉？焉能系而不食”，就是证据。《论语·卫灵公》有孔子的名言：“君子固穷。”可见，终其一生，孔丘先生经济收入始终是个问题。 从社会地位来看，３０岁的孔子依然属于“草根阶层”。他曾经向上流社会靠拢，可是吃了闭门羹。《史记·孔子世家》说：“孔子要绖，季氏飨士，孔子与往。阳虎绌曰：‘季氏飨士，非敢飨子也。’孔子由是退。”狄子奇《孔子编年》谓阳虎此时尚未用事，怀疑此事是否可信。但是，由此可见孔丘先生３０岁之前屡屡遭受歧视和排斥，却是事实。蔡尚思《孔子思想体系》分析说：“一个被人瞧不起的私生子，虽然仰慕礼仪，却没有机会受教育，在母亲死后，忽然得知自己是邑大夫之子，顿时飘飘然起来，听说贵族开那种宴会，才会忘乎所以，凭着少年人容易有的冲动跑去参加，没想到被季孙氏的家臣大大奚落一顿。”这样的痛苦经历，比今天的青年求职时遭遇的歧视和挫折，可怕得多。 然而孔子确实说过“三十而立”。是吹牛吗？恐怕不是。问题出在对“三十而立”的理解上。程树德《论语集释》说：“窃谓立止是学有成就之义。”蔡尚思《孔子思想体系》说得更明白：“‘三十而立’，也就是学有所成。”这个学有所成，不单纯指知识和学问，还包括一个人的人生观、世界观、价值观，包括一个人的人格。南怀瑾《论语别裁》说：“立就是不动，做人做事处世的道理不变了，确定了，这个人生非走这个路子不可。李泽厚《论语今读》说：‘三十而立’，有人强调与‘立于礼’有关，是指人从六岁‘习礼’到三十岁才算完全掌握熟练，但后世注疏多不拘泥于学礼，而泛指人格的成熟，更佳。”因此，他把“三十而立”翻译成白话文“三十岁建立起自我”，颇耐咀嚼。而李长之《孔子的故事》则以孔子的口吻说：“我到了三十岁的时候，仿佛对任何事都有个主意了”，也就更为形象。从这个意义上说，孔子认为自己“三十而立”，恐怕只能说是实事求是。 综合起来看，“三十而立”，就是在完成学业的基础上，确立起一种积极进取的人生态度。这对一个人一生的发展至关重要。把“三十而立”解释为“过上自己喜欢的生活”、“找到让自己满意的工作”之类，是对孔子的歪曲和侮辱，也抹煞了当代青年对理想道德情操的追求。这种肤浅的功利化解读，是浮躁之音，更是对青年的误导，应当引起人们警惕。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The IDE is good or evil?</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-03-14-the-ide-is-good-or-evil/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-03-14-the-ide-is-good-or-evil/</guid>
      <description>从Java世界的eclipse，netbeans到.NET世界的Visual Studio(VSTS), IDE的很多强大的功能为我们的开发带来了不少的便利，但有时候IDE也给我们带来了很多的烦恼，比如当没有IDE支持的时候，有些人竟然会写不出代码。这到底是IDE好还是坏？
首先可以肯定的一点是 IDE 是用来提高工作效率的。但他不能代替你去思考。所以在使用IDE这些便利的功能时，需要对IDE有一定的认识。
比如 IDE 是通过什么方式来帮我们管理源代码，以及如何知道我们的编译顺序的。 IDE 是根据什么方式来进行智能提示的？ 为什么IDE可以协助我们进行debug？
现在IDE的智能提示很强大，而我们在使用智能提示之前是不是先要清楚每个对象是干什么的？对象里面的方法属性是干嘛的？
如果离开了智能提示，就不知道该怎么写代码，那么即使写出的代码也靠不住。
在学习阶段还是多用文本编辑器(VIM, Notepad++)来写代码，当把程序的各个生命周期(编码，编译，链接，运行等)搞清楚，把所用的语言的各个特性，以及使用相关类库的功能搞清楚再用IDE来帮助你在生产开发时节省体力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cash is King</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-03-10-the-cash-is-king/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-03-10-the-cash-is-king/</guid>
      <description>现金为王
读者一篇文章，美国老太太和中国老太太的故事
次贷危机，所谓次贷，就是一些原本买不起房的家庭仍然获得了房贷，买了他们根本买不起的房子，借了过头债。
2005新闻 IT巨头现金储备排行 微软持380亿美元居榜首
如今 &amp;nbsp; 标普500指数最富有公司（非金融类）排名 公司名称现金及现金等价物总额埃克森美孚384亿美元思科技系统
295亿美元辉瑞公司260亿美元苹果公司256亿美元微软207亿美元通用汽车162亿美元谷歌159亿美元美国强生148亿美元惠氏公司142亿美元福特汽车134亿美元IBM129亿美元通用电气123亿美元英特尔118亿美元甲骨文106亿美元Verizon Inc.103亿美元惠普102亿美元
有了现金，可以维持公司的正常运转。个人家庭也是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Environment</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-03-09-environment/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-03-09-environment/</guid>
      <description>环境和人 在周筠博客上看到一篇文章 《梅花香自苦寒来&amp;ndash;真的吗》 ，里面提到作者对“梅花香自苦寒来”一句的疑惑。
本人就拿自己尚浅显的认识来说说自己对环境的一些看法。
有一个古老的话题， 究竟是时世造英雄还是英雄造时世。其实这是一个人和周围环境互相影响的结果。时世和英雄谁也离不开谁。就像大陆出不了李敖一样的道理。
环境是如何影响人的？ 我们从小生活在父母的周围，那么最大的影响就是来自父母以及经常往来的亲戚朋友等。他们的言行举动时刻影响着幼小的孩子，因为孩子刚到这世界，该干什么，不该干什么，并不能分辨，所以言谈举止都在模仿着父母。这也是我们为什么经常看见小孩子说着满口的大人话那样。
俗话说：3岁看小，7岁看老，你是什么样的人，在成年之前就基本定型了。
现代人都知道大脑是用来干什么的，记得有人这样研究过脑袋，人脑细胞的突触不是越连越多，而是越来越少，借此来适应周围的环境，大约在16岁左右就定型了。我想这就是我们适应环境的结果。
环境对我们的影响远不止这些。 当我们进入到学校(包括幼儿园)以后，会认识从各个不同家庭环境背景走出来的同学，当然也少不了“教书育人”的老师。同学们之间因不同的爱好而结交朋友，因为简单的好恶来接纳和排斥一些老师，如此一来把人以群分的现象体现的淋漓尽致。
毕业以后，从家里到学校养成的各种各样的脾性，到工作岗位以后开始传染给别人，同样别人也在传染给自己。经过一段时间的发展，一个团队伴随着接纳更多臭味相投的人加入而壮大起来，就形成了企业文化。
怎样才算好环境 合适的才是好环境，那么不合适的环境就是不好的环境了。
我们该如何找到合适的环境？ 昔孟母三迁，为的就是改善孟子周围的环境。出生在什么样的家庭我们无法选择，上什么样的学校我们不知该如何选择，工作后，逐渐接近而立之年，这时我们应该去选择了。三十而立，不是让你一定有房有车，而是你思想的独立。  近朱者赤，近墨者黑。看看他周围的朋友就知道一个人大致是个什么样的胚子了。
在人们的虚伪的自尊心的影响下，通常会选择比自己差一点的人在一起。这就是我们心中的私欲。坏的东西，一定要去掉！坏的东西一去掉就是好的环境就来了！
让我们从现在起，好善如好好色，恶恶如恶恶臭。不加任何私欲的去遵循心中的良知而行动起来。这是一个简单的道理，大家都知道的道理，区别就是每个人下功夫行动的深浅了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don&#39;t up-to-date</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2009-02-13-dont-up-to-date/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2009-02-13-dont-up-to-date/</guid>
      <description>不要最新的！
貌似很多程序员都喜欢尝新，不停的追赶这语言那技术。此时之前，我也是其中的一份子，而且还比较狂热。这几天遇到的一些事情让我懂得，最新的不一定是最合适的。
说说是什么事情让我停止狂热的追赶最新的东西吧： 现在Python 3.0 已经发布一段时间了，并且大叔告诉我们现在还有很多周边软件没有跟上，所以除非是新项目，还是保守点选择2.6 比较合适。于是乎，就选择2.6.1吧 谁知 安装 trac 以及相关软件的时候，有个装不上，&amp;gt;_&amp;lt; 因为忘记记录存档想不起是哪个软件了，真对不起自己和大家！
再说说Apache吧，一直都选择2.2.x来玩，搭建SVN服务器等。CollabNet 做的集成包真的很好用，安装也简单！可用这个Apache2.2 安装 MOD_SCGI 却死活启动不了服务，从Google的结果来看，虽然有人提出自己编译MOD_SCGI for Apache 2.2，可也是意淫了一下说：“应该很容易”，&amp;ndash; 谁不知道在Windows 上玩这些成本有多高！ 无奈退而求其次，有换了个Apache2.0.x用用。
盲目的求新会走很多弯路。不过也能获得一些经验！ 兰迪教授说：当得不到想得到的东西时，就得到了经验。
虽说不要最新的，也没说一直守旧不前进，使用开源软件时最好用当前版本的前一个次版本最佳。 一来是软件经过了一段时间的考验，二是周边的软件也都跟上了。不至于走两步退一步。
=========================== Trac + Apache + SCGI 的安装方法比较容易，性能稳定方面自己倒是没有测试过。主要参考了这篇文章 Subversion无痛起步 &amp;mdash; Trac 0.10b1 + Apache 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haha！Spam！</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-12-19-haha-spam/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-12-19-haha-spam/</guid>
      <description>很多人都很讨厌Spam，其实我也很讨厌。可如果你的站点没有一个Spam说明什么？ 难道每个访问者都是纯洁的human、自律的robot？或这只是一个无人问津的站点？
小站建立有些日子了，从Google analyze中看，每日除了几个robot来访外毫无生机。
因前些日子搬家，家中无网可上，故近日来无心搭理小站。今日，为给朋友推荐WP-Syntax，登录到网站查看插件名称发现竟然有多个Comments，“哈，有人留言啦” 我如此心想。可点开链接发现，尽是Spam！
唉，也罢，至少有人来问津了。往你的站上发Spam，也是看得起你！
谢谢各位Spamer，如果真心想来链接，给点诚意，拜托！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源还是节流--探讨理财观念</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-12-09-financial-management/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-12-09-financial-management/</guid>
      <description>是开源重要还是节流更重要呢？
这个问题我问过很多同事和朋友，他们回答基本都是开源重要。
一个关于水桶的故事
有两个水桶，一个没有底，另一个则是完整的。我们要用这两个水桶从井里打出一桶水。打水的方法有两个，首先用完整的水桶去打水，然后把水倒入到另一个水桶里。另一个方法是用没有底的那个桶去打水，然后把水桶上沾的水滴滴入到另一个水桶中。
聪明人一看就知道哪个方法能够打满一桶水了。过程虽然很辛苦，但是却能实实在在的积累到财富。
打水的那个水桶就相当于我们的财源，而装水的桶则是我们积累的财富。如果赚钱能力很强，但是花钱如流水般，最终是积累不到任何的财富的。
当然，没有财源，你再如何的去节约也是无用的。所以积累财富是建立在勤劳和节约上的。
建议朋友们不要再去做日/月光神教的信徒了。
推荐一本书：国富论
推荐一篇文章:你的孩子需要掌握的26个在学校中所学不到的技能 english 中文</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IDE is not enough - VIM</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-11-30-ide-is-not-enough/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-11-30-ide-is-not-enough/</guid>
      <description>你的VSTS是正版的吗？
IDE 是工具，不能代替你思考
有一些人的坏习惯，靠IDE的智能感知来编程
软件开发者需要掌握一个Editor
VIM
VIM 文档</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good eye!</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-11-29-good-eye/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-11-29-good-eye/</guid>
      <description>曾经有人问 bill gates，怎么样才能像他一样？bill 回答说：”眼光要好“。的确，bill 在大型机横行的年代看到了PC的未来，所以才有Microsoft®今天的成绩。
然而，什么样才叫好眼光？在2千多年前，就有人总结出来了。下面的文章是引自《战国策》 这里主要是杜赫劝说周王该如何拉拢人心。 文中黑体字部分说的是，把钱花在已经名声显赫的人身上，人家并不会瞧得起你；而你把钱花在普通人身上，而你对那些人又指望不上，又浪费钱财。你只有把钱用在目前穷困潦倒、将来一定成大器的人身上，不一定花在已经声明显赫的人身上，才能实现自己的愿望。  杜赫欲重景翠于周 杜赫欲重景翠于周，谓周君曰：“ 君之国小，尽君子重宝珠玉以事诸侯，不可不察也。譬之如张罗者，张于无鸟之所，则终日无所得矣；张于多鸟处，则又骇鸟矣；必张于有鸟无鸟之际，然后能多得鸟矣。今君将施于大人，大人轻君；施于小人，小人无可以求，又费财焉。君必施于今之穷士，不必且为大人者，故能的欲矣。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>所看见的并非是事情的全部</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-10-09-not-see-all-things/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-10-09-not-see-all-things/</guid>
      <description>十一回家，因为没买到坐票，只好在动车组上站着，中途见一对母女(女孩大约3-4岁的样子)上车，在火车行驶的过程中，这位母亲到处走动并告诉人家说她手上的车票是有坐的，但是位置被别人占了。很多好心人都劝她去跟别人理论，凭什么有座票却没座位，何况还带个孩子。这位母亲推说不想跟别人吵架，非要等列车员来解决。原本如此简单的事情，让周围的人议论纷纷，有的说这位母亲比较软弱，有的给她打气，最终只见说话不见任何人以任何实际行动来帮忙。
此时，我十分的看不顺这些动嘴皮子的，所以就在心里盘算着该怎么帮忙。心中设想着各种情况出现的可能，把最坏的暴力解决问题的想法都有了。
也许是我想的太多，也属于沉默的大多数。
列车员来了，列车员带着母女两人，来到了座位旁。拿着票说这母女有车票，座位在这。可座上的人却说她也有座票，而且座位也是这里。??? 怎么会出现同一张座位有两张票？列车员拿着票，左看右看，上看下看，许久后，对这母女说，你的票是假票。传说中的假火车票就这样横空出世了。
列车员把母女两人又带到了列车长那里，后面的事情就不知道了。。。。
上面这件事，让我思考了很久。
 助人为乐，没有错。该出手时就出手 做事情要考虑周全，因为不是什么性命攸关的事情，所以还是要考虑一下的，千万不能动不动就想到暴力解决问题。暴力只会带来更多的暴力，除非对方就是欠扁！ 我们看到的是事情的全部吗？如果不是在列车员几经研究才发现出是假票，难道我们拿着假票理直气壮的去要座？  &amp;ndash; 写到这里，不知该怎么继续了，我开始迷惑自己刚开始坚持的观点了。刚刚脑袋里闪现出我们经常看电视遇到的情形，某人做了很多好事，却因为别人看到某人恰巧做的一件不好的事情而产生种种的误会。所以还是要冷静的分析，多沟通。把事情的全部过程弄明白了再发表意见。也许这是我想表达的意思。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不仅要造砖，还要和泥，还要讲究方法！</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-09-25-pay-attention-to-methods/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-09-25-pay-attention-to-methods/</guid>
      <description>传说中的程序高手说写程序就像搭积木，把各个模块做好然后搭在一起就好了。
以前我都是把焦点放在积木上面，想着怎么造积木。积木的制造方法有个准则就是：高内聚，低耦合。
然而当积木造好以后却不知怎么搭起来。
此时我们需要的就是和泥，用水泥把各个砖头连接起来，从而造成高楼大厦。水泥也有另一个说法叫：胶水层，顾名思义就是像胶水一样把各个模块连接起来。
积木和胶水都有了，怎样才能更有效的把大楼搭建起来呢？设计模式，最有名的就是4人组的23个设计模式，当然我们不能局限于这几种模式，这些模式是前辈们总结整理出来的，具有一定的通用性和代表性。在实战中我们也要把自己的一些常用方法总结出来，如果也同样具有通用性的话，那可是造福人类了。
积木,胶水。其实也是软件分层开发的原因之一。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欲善其事，必先利其器</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-09-21-using-the-good-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-09-21-using-the-good-tools/</guid>
      <description>欲善其事，必先利其器。不是说没了利器就不能善其事，而是在某种程度上利器是善其事的有力支持。相同的人去劈柴，在同样的时间内，钝斧的效率是远不及利斧的。
昨天我跟老婆一起从枫林路中山医院出发一路骑自行车去朱家角(计划是去上海大观园)。我骑的是一辆凤凰牌公路车，老婆骑的是普通城市车。公路车在速度上远高于城市车，而且骑的人也不会感觉到累。此为器一利。（中途，老婆也试着骑公路车，那个公路车的龙头实在僵硬，老婆在车上浑身紧张)
我的公路车是一周前买的二手车。自己从没骑过公路车，所以就当练习了。前面说过车子的龙头很僵硬，第二就是不能大转弯(非上海俗语中的大转弯)因为前车胎和脚蹬的距离太近，转弯大的时候会碰到脚。（如果这里有所改进，会成为灵活专项的利器之一)
昨天全部路程约90公里。到朱家角的时候，我的双手手腕有些疼痛，手掌更甚。为什么骑自行车手会很疼？我们走的路线是虹桥路转延安西路再转到沪青平公路(318国道)。这一路的道路也不是一马平川，路面状况绝不及奥运会公路自行车比赛的赛道。骑公路车时重心前倾，手臂承受不少的力量，我的公路车没有避震器，在坑洼路面上遇到的颠簸全部通过龙头传递到手臂了。近8个小时的颠簸，手掌已经有些肿胀。今早起来，肩部也是酸痛。（在道路不平的路面骑车，尤其是长时间的，一定要选择有避震器的自行车。这也可以成为利器之一.)
速度，公路车的速度可以轻松保持在25km/h 还可以快速的提高到35km/h。在车上被风吹得感觉太好了。可以上的了高速度，也是利器之一
以上举了一些例子来说明一个好的工具可以带来很多好处，但是这些都是提高成绩的要素，而不是基本功。如果自行车都不会骑，那给你辆超豪华的利器又有何用？
高手和俗人的区别之一是拥有扎实的基本功，并能熟练的使用利器。有了这个就能快速的消灭拦路虎！
btw， 在路上遇到4位看上去60岁以上的老人家，骑自行车。听口音像是北方人，他们向我打听去杭州的路线。猜想杭州也许并不是他们的目的地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你必须了解他，才能真的随心所欲！</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-09-06-know-is-do/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-09-06-know-is-do/</guid>
      <description>你要了解游戏规则， 你要了解语言的规则， 你要了解系统的规则， 你要了解计算机运作的规则， &amp;hellip;&amp;hellip;
要了解很多才行，事实上没有人能完全了解所有，这也是人与人之间的差异所在! 尽可能多的去了解兴趣所在的领域吧! Enjoy!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>借口是多么的苍白无力</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-08-21-do-not-have-an-excuse/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-08-21-do-not-have-an-excuse/</guid>
      <description>面对犀利的询问者，无论什么样的托辞、借口都显得如此苍白。
还是认真的做好自己的工作。为自己的理想和目标工作！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只有失败是不够的</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-08-18-only-failure-is-not-enough/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-08-18-only-failure-is-not-enough/</guid>
      <description>更重要的是失败后总结，并修正错误。
俗话说失败是成功之母，这句话其实是概括了总结失败修正失败。只有总结失败，并修正才能不在同一个地方摔倒两次。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沟通</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-08-17-communicate/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-08-17-communicate/</guid>
      <description>在我看来，读书也是一种沟通，是与作者的一次沟通。作者通过他的著作来告诉你他想要表达的思想，如果能读懂作者的表达的思想，那么这次沟通就是成功的。如果通过阅读而不能理解作者的意思，那就说明此次沟通存在问题，自己的知识水平和作者不是一个高度、自己和作者的专业领域不同、作者是个疯子？这些都是造成沟通障碍的可能原因。
平时的工作生活中，我们也免不了要和其他人进行沟通，那每次沟通的成果如何呢？作为一名技术人员，免不了要和一些非技术员进行沟通。此时如何让他们知道自己在说些什么呢？众所周知，一些大牛们说的话都很通俗易懂，以至于人们有点怀疑他们是不是真的专家。殊不知，这才是牛的最高境界。将专业知识用平明话的语言来进行表达。什么是相对论？爱因斯坦曾经这样说过，当你和你心爱的人在一起时，一个小时好像10分钟一样的就过去了，如果让你一个人大热天的坐在火热的锅炉旁边的话，即使是一分钟，你也会觉得是像1小时或者更长一样。这样的描述，各个年龄段的人应该都能听的懂。你说不是吗？
上面说的是大家在技术背景不同的情况下进行沟通时，当大家都是专业技术人员的话又该如何沟通呢？难道也要将专业技术术语来描述成平民化的语言？此时完全没有必要，既然大家都是在相同的背景下进行沟通，那么就尽可能的使用专业术语，言简意赅的描述有画龙点睛之妙。
造成沟通困难的原因，大都是人的原因，个体的差异导致沟通时出现鸡同鸭讲的局面。为了保证有效的沟通，一，用平民化的语言来描述，也就是站在对方的角度来描述问题。二，进行专业沟通时要统一专业术语，当有新的专业术语出现时，大家要及时更新，保证描述的一致性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想提高自己的编程水平？--开源吧！</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-07-28-to-do-open-your-source/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-07-28-to-do-open-your-source/</guid>
      <description>记得有个牛人说过，想成为高手有两个途径，1. 实现一个语言 2. 开源
大多数人实现一个语言还是比较困难的，所以开源是个好的选择。为什么呢？
说说我现在的感受吧。
由于管理SVN服务器，当需要添加用户，修改密码等需要登录到服务器上操作，很不方便。于是我就想着写了一个远程管理的工具。最初，就是实现了一个页面，和一个authHandle。虽然这个很简陋，但是我还是想跟别人分享这个工具，并为此写了安装文档。想不到真的有人愿意用了.（我还没得到他们的反馈）
这个工具到底好使吗？左思右想之后，决定对这个程序升级。毕竟这个程序太简陋了，实在对不住支持我的朋友。
有了别人的支持，就是给了自己动力。让自己有更强的动力把软件做的更好用，健壮，代码写的更漂亮。
还等什么，勇敢的开源吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己还有多少时间呢？</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-07-21-themselves-how-much-time/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-07-21-themselves-how-much-time/</guid>
      <description>忙忙碌的工作，如家常便饭一样的加班。为了不和别人拉开太多的距离，不停的学习、充电。有了家人要照顾，朋友要时常联络下感情。
很累，大家都很累。
时间如同金钱一样，你不理它，它不理你！
充分的利用好今天的24个小时吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>媒体只是个传话的</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-07-08-the-media-is-only-a-messenger/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-07-08-the-media-is-only-a-messenger/</guid>
      <description>玩过传令兵游戏游戏吗？大家站成一排，教练把一句话悄悄的告诉给队伍第一个人，然后由第一个人把话传给第二个人，然后第二个人传给第三个人，以此类推。当传到随后一个人的时候，第一个人的话已经变得面目全非了。如果队伍中的人数越多，那么效果就更明显。
如今大家都在为利益在努力的工作着(基本都是金钱的利益)，媒体工作者也是的。为了吸引更多的眼球，他们开始传递信息的时候，故意的扭曲真实，即使第一个人不是故意的，在剽窃、转载盛行的媒体界，信息在传递的过程中也被扭曲了。
所以作为资讯的接收者，应该具有分辨的能力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>习惯的力量很强大</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-06-24-the-power-of-habit-is-strong/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2008 00:00:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-06-24-the-power-of-habit-is-strong/</guid>
      <description>python是一个不错的语言，平时工作的时候使用C#，有些时候需要写一些代码来做字符的处理，或者是一些可以使用script语言解决的tool，此时C#就显得有些臃肿，如果再加上巨无霸级别的VSTS就可想而知了。
我们是被Microsoft宠坏的developer，在Windows的平台上生生不息的卖命工作。今天下午准备抄起python写个tool的时候，发现关于python的记忆所剩无几了。一直想迁移到Linux的自由天地，可身上像是被铁链紧紧锁住一般，动弹不得！
现实和梦想之间是有距离的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别理他</title>
      <link>https://tairan.net/posts/2008-05-19-do-not-sell-it-to-him/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2008 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tairan.net/posts/2008-05-19-do-not-sell-it-to-him/</guid>
      <description>在网上经常出现这样的场景：某人在论坛或者在博客中发表言论后，后面跟帖骂声一片！这还不算，你骂声越多人家还从未停止找骂。
呵呵，在生活中就有这么一撮人，喜欢挨骂，为什么？我试着分析一下。
 商业利益驱动
如今是商品经济社会，大家都觉得自己的腰包比别人的瘪。于是乎，想法子多赚点。现在互联网的经济跟流量息息相关，另外现在的网民都见多识广，要求也很高。那么怎么样来吸引更多的人来访问网站呢？正派人士，想方设法的提高站点质量，旁门左道的呢，就是我们要说的人了。他们专门来挑衅网友敏感的神经， 怎么能让网友不爽就怎么写。他真的怕你不生气，不回贴。因为回帖骂人也是流量的来源！
 寻找某种心理依靠
不是每个人都是英雄，都有光辉的形象。有些人平时在生活中没有朋友，也可以说成没有人会理睬或者理解他。长此以往，心理会造成一些阴影。有了阴影怎么办呢？发泄！网络的确是一个很好的发泄渠道，一句很经典的话“没人知道互联网的对面是一条狗”说明了一切。所以有人骂他，其实证明了还有人真的在乎他。
 越描越黑型
这些人呢，真的是&amp;rdquo;一失足成千古恨&amp;rdquo;啊！可能某种事情不小心做错了，所以就像出来澄清一下，大家都知道有些事情是越描越黑的。
 其他
林子大了什么鸟都有，我也解释不了为什么。因为我不是万能的那个人。
  btw: 如果你看不惯，骂我吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>